連登仔話冇錢冇得移民根本就係on9俾籍口自己

年中唔少人去過working holiday
我自己都係澳洲玩過一年

根本只要肯捱肯做
係外國係完全夠生活有凸

連登仔由未有bno平權 就笑9人冇錢點投資移民
依家全世界都開晒大門welcome 香港人
又俾籍口自己 冇錢搵唔到野做 冇技能
一味係度怨
好似想人地搵埋屋 養埋你咁

根本同蝗蟲一鳩樣心態

當多人去同一個地方
仲有無咁多洗大餅同農場工你做?
個工種個需求唔會飽和?
飽和左無野做你養我?

全世界淨係一個地方？
全世界淨係一個工種？
ching 出去外國走走先啦

搵借口都係人既墮性姐
同埋接受唔到一下轉變 好多擔憂
好似我而家即刻比錢你
叫你去歐遊一個月
要你6點到機場
你一定會心掛掛
最快都要返一星期心理準備

咁無技能既去外國黎黎去去都係做呢類工渣wo
國家收 但當地市民點睇? 歧視問題如何?
會唔會去到又好似我地咁睇堆大陸新移民?
好多因素要考慮架wo
搶心都唔柒得 有時唔係多籍口 係要諗得好清楚先行下一步

有感而發ja
係澳洲識左好多台灣人
如果台灣班後生聽到佢地有咁好既移民條件
個態度同香港班後生一定好唔同

但係你有冇諗過根本冇人想離開自己屋企

本身有穩定生活果啲分分鐘移民放棄所有嘢
香港朋友，親人，女朋友
仲有依5年要當外地人咁俾NHS，未計住宿，其他雜費洗費
諗清諗楚先好

連登仔邏輯真係
而家走難呀，仲撚諗住走去邊度鳥雨花香高薪厚職
咁放唔低留低做中國人啦

根本就係大型working holiday依家比你做長工比埋你入藉
硬係要比啲理由自己，其實都係唔想捱